# Conversions

1. **Programme permet de faire la conversion decimal au binaire**

public int[] ConversionDtoB(int no) {
    int i = 0, tab1[] = new int[7];
    int binaire[];
    while (input > 0) {
        tab1[i++] = input % 2;
        input /= 2;
    }
    binaire = new int[i];
    int a = 0;
    for (int j = i - 1; j >= 0; j--) {
        binaire[a++] = tab1[j];
    }

    return binary;
}

converstion binaire to décimal
En utilisant la méthode Integer.parseInt().
La méthode parseInt() est utilisée pour obtenir le type primitif d’une chaîne de caractères.

import java.util.Scanner;
public class Main {
  
    public static void main(String args[]){
    
       Scanner sc = new Scanner(System.in);
       System.out.print("Entrez un nombre binaire: ");
       String bn = sc.nextLine();
       System.out.println("Le nombre décimal est: "+Integer.parseInt(bn,2));
    }
}
